{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006640",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-06-14",
        "domain": "자연관광",
        "title": "南大川 鮭が帰ってくる母なる川"
    },
    "text": "南大川 鮭が帰ってくる母なる川\n南大川は全長70㎞の川で、襄陽の母なる川と呼ばれています。五台山（オデサン）と九龍嶺（クリョンリョン）を源流として東海に流れ込みます。  南大川は汚染されていない清浄水域として有名です。しかも様々な種類の魚が回帰する川でもあります。韓国に回帰する鮭の70％以上が、ここに帰ってきます。南大川で産卵した鮭は東海を経てベーリング海で3年から5年程成長した後、11月中旬を前後して、再び南大川に帰ってきます。   春にはウグイが、7～8月にはアユが、10～11月には鮭の群が帰ってきます。鮭が多く回帰するので「母なる川」と呼ばれています。南大川では1997年から毎年10月末～11月初めに「鮭祭り」が開かれ、力強く泳ぐ鮭を間近で見ることができます。4月にはウグイ祭りも開催されます。  南大川の固有種であるウキゴリのスープは襄陽を代表するグルメです。ウキゴリスープはドジョウスープに似ていますが、ドジョウスープより臭みがありません。  最近は、南大川の堤防9.7㎞を新しい観光スポットにするために、工事の真っ最中です。またの名を「南大川ルネッサンス・プロジェクト」といいますが、市民と観光客のための緑地と文化スペースをつくり、展望デッキや景観照明などが設置される予定です。これでますます、南大川の旅がもっと楽しくなるという期待が高まっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "南大川はどこにありますか？",
            "answer": "南大川は襄陽にあります。"
        },
        {
            "question": "南大川は全長何キロメートルですか？",
            "answer": "南大川は全長70キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "南大川の源流はどこですか？",
            "answer": "南大川の源流は五台山（オデサン）と九龍嶺（クリョンリョン）です。"
        },
        {
            "question": "なぜ南大川は「母なる川」と呼ばれていますか？",
            "answer": "南大川は汚染されていない清浄水域であり、鮭などの魚の回帰地として知られているため、「母なる川」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "南大川で産卵した鮭はどこへ行きますか？",
            "answer": "南大川で産卵した鮭は東海を経てベーリング海で成長し、再び南大川に帰ってきます。"
        },
        {
            "question": "南大川で見ることができる魚の種類は何ですか？",
            "answer": "南大川では春にウグイ、夏にアユ、秋には鮭など、様々な魚の群れを見ることができます。"
        },
        {
            "question": "南大川で開催されるイベントはありますか？",
            "answer": "はい、南大川では鮭祭りやウグイ祭りなどのイベントが開催されます。"
        },
        {
            "question": "南大川で有名な料理はありますか？",
            "answer": "南大川の固有種であるウキゴリのスープが襄陽を代表するグルメとして知られています。"
        },
        {
            "question": "南大川の観光スポットはありますか？",
            "answer": "最近は南大川の堤防を観光スポットにするための工事が行われており、展望デッキや景観照明などが設置される予定です。"
        },
        {
            "question": "南大川の旅は楽しいですか？",
            "answer": "はい、南大川の旅は魚の回帰地として知られ、美しい自然環境を楽しむことができるため、楽しい旅になります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 401
    }
}